
@inreference{BruitThermique2020,
  title = {Bruit thermique},
  booktitle = {Wikipédia},
  date = {2020-10-11T16:09:06Z},
  url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Bruit_thermique&oldid=175483919},
  urldate = {2021-10-17},
  abstract = {Le bruit thermique, également nommé bruit de résistance, ou bruit Johnson ou bruit de Johnson-Nyquist est le bruit généré par l'agitation thermique des porteurs de charges, c'est-à-dire des électrons dans une résistance électrique en équilibre thermique. Ce phénomène existe indépendamment de toute tension appliquée. Le bruit thermique aux bornes d'une résistance est exprimée par la relation de Nyquist :                                                                 v                                b                                               2                                         ¯                             =         4                              k                        B                             ⋅         T         ⋅         R         ⋅         Δ         f                          \{\textbackslash displaystyle \{\textbackslash overline \{v\_\{b\}\^\{2\}\}\}=4\textbackslash{} k\_\{B\}\textbackslash cdot T\textbackslash cdot R\textbackslash cdot \textbackslash Delta f\textbackslash;\}     où                                                                v                                b                                               2                                         ¯                                     \{\textbackslash displaystyle \{\textbackslash overline \{v\_\{b\}\^\{2\}\}\}\}    est la variance de la tension aux bornes de la résistance,                                    k                        B                                     \{\textbackslash displaystyle k\_\{B\}\}    est la constante de Boltzmann, qui vaut kB = 1,3806 × 10-23 J.K-1, T est la température absolue de la résistance exprimée en kelvins, R est la résistance exprimée en ohms, et                         Δ         f                          \{\textbackslash displaystyle \textbackslash Delta f\textbackslash;\}   , la bande passante considérée. Cette formule permet de prévoir le bruit minimum présent sur un système électronique, et donc sa limite de détection. Le même phénomène de bruit thermique est observé aux bornes d'une capacité. C'est une limitation des capteurs photographiques.},
  langid = {french},
  annotation = {Page Version ID: 175483919},
  file = {/home/leopold/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/2VWFUL7V/index.html}
}

@article{prevotConversionsAnalogiquenumeriqueNumeriqueanalogique2010,
  type = {base documentaire},
  title = {Conversions Analogique-Numérique et Numérique-Analogique. {{Partie}} 3},
  author = {PRÉVOT, Claude},
  date = {2010},
  journaltitle = {Techniques de l'ingénieur Électronique analogique},
  volume = {base documentaire : TIB279DUO.},
  publisher = {{Editions T.I.}},
  url = {https://www.techniques-ingenieur.fr/base-documentaire/electronique-photonique-th13/electronique-analogique-42279210/conversions-analogique-numerique-et-numerique-analogique-partie-3-e372/},
  abstract = {Dans la plupart des cas, l'environnement d'un système électronique est composé de matériel à fonctionnement analogique. Or, les progrès réalisés en termes de coût, de possibilités et de consommation l'ont été dans le domaine du numérique. Des convertisseurs analogique-numérique (CAN) et des convertisseurs numérique-analogique (CNA) sont donc chargés d’assurer l’interface entre ce « monde extérieur » et le cœur numérique du matériel. Vitesse, consommation, précision, taille, intégration : autant de caractéristiques qui définissent les performances des convertisseurs produits sur le marché. Cet article présente ces caractéristiques, les différentes technologies ainsi que les évolutions du marché. Les critères de choix des CNA et des CAN sont également exposés, de manière à opter pour la technologie la plus adaptée à l'utilisation souhaitée.},
  issue = {ref. article : e372},
  annotation = {\_eprint: base documentaire : TIB279DUO.},
  file = {/home/leopold/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/MD5Z9YBZ/Prévot - 2010 - Conversions analogique-numérique et numérique-anal.pdf}
}


